諗諗下 當年老董好多政策都好有遠見

可惜佢行得太急太前
好多政策無短期收益
加上香港人太短視 結果功敗垂成

首先 8萬5 香港人歷歷在目
如果真係比佢成功到
今日香港人都唔洗比地產霸權同樓主欺壓同剝削

另外 半導體產業
其實老董個年代 香港仲有d晶片行業
最近去參觀一家香港晶片廠長（無記錯應該係香港唯二既晶片生產廠房）
個負責人話香港曾經都有唔少半導體公司 廠房
可惜政策傾斜向左服務業同地產金融
D高科技廠房都走晒去大陸
記得個陣老董要同台仔搞間半導體公司
但最後都不了了之 個陣仲細
無深入了解

仲有數碼港都係老董搞既
但班投資企業個個立心不良 淨想搞地產
李氏同其他大家族大企業
對科網企業既心態都係純粹炒作
無心發展 本住博彩心態入場
一見有賺就收手離場 出讓左好多有價值既科技企業
唔少今日成為科技大企業 當中有中資港資
本來香港人可以控制住中港兩地既科技行業
加上老董提早落台
數碼港徹底淪落為地產項目

深圳同香港只係一河之隔
但發展方向真係天淵之別
人地產業結構不但多元化
每年科技專利產出仲佔左全中國4成
當然你可以話支共大力扶持深圳
但當時香港其實經濟實力好強力
係轉型階段確實係有機會發展自己既科技產業 但無把握到

香港其實一直好有科研實力
港中科城理經常有好多研究成果
排名亦都名列世界前茅
當中研究成果部分一直係好出色
證明香港係唔缺科研人才
但政府同好多大家族企業都無心搞
但就把持同控制左整個社會資源
社會上對stem學科既歧視更加到左慘無人道既地步
導致十幾年黎 好多科研成果局限係學術階段
轉化唔到成為商業收益

香港人係慨歎今日既k型產業結構之前
諗下當日幾咁短視 無知
白白浪費左好多黃金機會

有錢就移民，冇就係香港扮工，我話嘅

老董堆政策係旨長遠發展 但可惜都被推倒或者變晒質
而家D幣端開始逐步浮現

網路評論員（即網評員、輿情員）是中國大陸的一種特定稱呼，是指受僱傭發表有利於中國政府或相關部門評論的人員。[1][2]他們通常以普通網友身分[3]，發表擁護中國政府（或相關部門）的內容，圍攻批評政府的網路聲音，或採取其他網路傳播策略，來試圖達到影響、啟動和製造網路輿論的目的。

中國各地網路評論員的主要職責任務，一般都是啟動網路輿論，消除當地各種事件對政府形象造成的負面影響[42][43][44][6]。光明日報、新華網等中國官方媒體、中共的一些招聘意見檔案以及一些政府官員均認為，網評員要擁護中共，在政治上與中共保持「高度一致」，要掌握社會熱點動態，發揮和提高啟動網上輿論的能力，以維護中國共產黨與政府的執政安全，並對網評員的知識涉獵、「政策理論水平」、心理素質、網路基本操作、網路語言、文字功底和說服力等能力有或多或少的要求，也要「及時」在網站、BBS、部落格上發帖跟帖等

係, 羅范椒芬治下好多教畜跳樓

志大財疏

屌，'材'先啱

大把政策個名都好有遠見，但係實質行動全部都係垃圾，短期派下錢，俾個寫字樓你租就算9數

其他國家or地區，會用大量稅務優惠，放鬆舊政策去放俾新行業，吸引埋外資投資

香港？
政府大大聲話引入uber,但咩政策都無，重要拉鳩人地，我係外資，咪去其他有政策支援既地方囉。

又想幫港共洗白
打大大段似是而非既謬論呃鳩d唔知老董柒野既小朋

其實香港人叫呢位首任特首唔係老董

係老懵董

董建華係釋法始祖

樓主我屌你老母

五毛D wade

樓主

其實高科技果陣搞唔起某程度係受到 dotcom bubble 影響，八萬五果陣亦都因為經濟差樓市下跌最後失敗告終。

樓主當然可以馬後炮咁講，果陣香港人太短視冇將呢 D 政策 run 落去。但係你睇返當時嘅經濟環境，你唔難明點解呢 D 政策點解最後會不了了之。成件事時機根本錯晒。

其實睇返當年係經濟層面政策不嬲都錯唔哂 (除左母語教學呢類on9政策同膠官唔識玩政治手段之外) 可以有機會將香港經濟推返去正常水平 當年拆左好多炸彈
當年係英國將香港經濟幾何級數過急咁向上推令到香港人回歸之後接受唔到經濟停濟甚至回落咋嘛 (不過的確係香港人能承受之外)
最慘仲要撞正金融風暴
之後貪曾條PK一上台就行返英國佬條舊路繼續將香港發展同商業掛鉤以商家佬行頭
貌似經濟復甦但其實只係將個炸彈推後爆
其實佢在位先真正禍港出賣香港俾商家佬
香港人俾佢玩一玩真係有排受

想問下老懵董執政樓豬懂事未?佢個個項目都講到好勁架啦，但做唔到咪又係bullshit
唔通林鄭有日亂講話佢可以解決房屋問題，但最後搞唔掂，以後馬後砲睇返又當佢有遠見?

五毛戚繼光

老實一句
個個都最憎689
什至佢未上任就開始屌佢

我覺得唔計政治任務
單係一個施政對香港發展來講
做得最差一定係貪曾

高鐵
停建公屋居屋
高地價政策
港珠澳大橋

將香港係05年到而家, 各行各業發展慢到落後全世界同埋什至停住左既人
一定係佢
真係90後初期再對上既人一定知
果陣到而家, 香港係IT方面發展, 而家香港大環境既成個ecosystem, 基本上係同2010年左右既水平差唔多

去到689再接火棒果陣, 高地價政策已經玩死左香港樓市既可負擔能力, 推左個大雪球比佢
(689政策再玩數字遊戲, 冇解決到房屋問題)

貪曾再加埋貪污( 已判), 呢條仆街又自己收錢, 又阻住香港發展, 起錨起錨又識搞, 大白象又係佢整出來
洗濕哂個頭

但係偏偏我見香港人最少屌既就係佢 (可能同班人既年齡有關)
呢條仆街憎到佢出汁

amd有諗過來港開廠，但特首說令香港可以唔靠支那，不了

董建華十大惡行

1民主倒退: 解散民選市政局及區域市政局。削弱民主黨勢力。窒礙培育政治人才
恢復區議會委任制（直至上屆取消返），比支共勢力喺社區坐大

2特區政府主動尋求人大釋法，破壞基本法由終院提出釋法既規定
損害司法獨立: 居港權爭議提請中國政府釋法。

3損害言論自由: 推廣廿三條立法。

4損害學術自由: 向港大民意調查鍾庭耀施壓停止發放香港政府負面消息。

5母語教學削英文在港地位。減少港中優勢

6沙士應變緩慢。終令299人死亡

7數碼港免地價批予李澤楷起科技中心。結果起豪宅。淪為地產發展項目。利益輸送地產商。中藥港科技園成效低

8推強迫金，公務員推合約制

9厚顏唔認衰。8萬5唔提當冇咗

10胡仙貪污案偏袒親中人士胡仙。司法獨立受質疑

靠房地產支撐既經濟就如癮君子

咪又係共狗,推廿三條你唔撚提

老懵懂話未來有好多中層位要大專以上 又搞咩持續進修基金養班學店 廿年後中層大部俾咗班港漂跟住港共就話香港後生冇競爭力

連老董都有人吹奏
相信不出2年CY會上神枱

依家都做緊黑手搞香港都吹奏，唔係5毛就係ON9

仲有雙非都係佢搞出黎, 話要香港有1000萬人

仲有電燈利益輸送,洗橫手幫佢個仔係香港行醫,貪憎係最撚賤最仆街特狗

點解港豬少屌佢? 因為有幾年免差餉,免電費班港豬咪覺得佢做得好

不嬲都係香港人玩死香港
未改變過

唔適當嘅時候做唔適當嘅嘢

老懵董都有人吹奏

隔一排就有五毛出黎吹奏老董

淡化港共政權害港

唔係佢做錯野 , 就唔會搞副到香港咁啦
佢唔做錯野 ,
就唔駛政府之後十年停建左咁多公營房屋
咁癲既樓價佢直頭係主因
佢下令殺2 局搞個垃圾康文署
恢復區議員的委任制
23條
高官問責制呢d 垃圾全部都係佢做出黎

而家唔做仲要死唔斷氣咁奶共。正一千古罪人

好快有人吹奏689

你肯定 IT 係2010 年代?
計我話大把老屎忽沉迷緊係2000年代

高鐵同港豬澳係国策，邊個做都要行
煲呔年代算係揸數已經楂得緊
工程費用冇現在咁多咁大規模超支
亦冇亂開project
佢嗰陣係俾人屌守財奴

私相授受亦冇777，689咁樣咁多幾十億土地，工程基建俾自己友，保皇黨（唔敢話冇）
停建係金融風暴期間算係合理
問題係最後冇開番

此外唔好忘記佢絕對係咁多任入面最盡量跟法律做野，冇夾埋律政司迫害反對派

講仆街，點都冇可能超越689，777

依家睇返根本老董就係有遠見
香港人自己玩死自己
個時韓國既資金同人才都比唔過香港
但韓國就係靠個段時間開始轉型
而香港就係老董之後沒落

連駁都廢事，直接俾段片佢睇又唔睇

人地韓國環境更加惡劣 但班市民捐金支持並死不行舊路

事實韓國新加坡都成功轉型 係香港垃圾
到而家仲有人吹奏地產

仲有將2個市政局收皮
帶頭進行外判剝奪工人福利
搞到香港市容直線下降

屌，將一個舊魔頭吹捧

樓主竟然有咁多正評
係五毛全力投票

定連登真係咁多廢物
每次見到有人講歪理都可以一堆跟風去追捧

痴線

其實係你班人眼中, 係咪淨係準屌準反, 唔準讚?
好似對老共咁, 都係
人地有好既地方, 完全唔會去望
屌人就大大力
好野就唔去學
唔好諗住講咩共產黨邊會有好野呀死五毛

論一個強勢政權, 共產黨做野執行能力好快手, 政治手段同呢度班連登仔鍵國派, 全部港獨可行幻想出來既理念差天共地。

8萬5唔關事

主要係得罪四大家族

我唔信有咁多五毛，應該係連登廢物太多，總之賤人過咗十幾年就可以上神檯

睇老董睇到咁醒

商人從政，廢

留言支持老懵董、689、777
踩煲呔曾既明顯係五毛

但正評數果班真係班港豬
見有人俾就跟住俾

歷史果然由勝利者寫

咪用你老細個名

連董建華都開始有人吹奏，梁振英不遠了

97樓價高企咪又係因為支共限制港英政府賣地
搞到供不應求
支共係香港搞咩死咩

仲要asso ive都係英文 中中仔真係慘死r

華人社會不嬲短視無知無良 咁講啦外國唔係無呢種人 只係人地100個可能有1個但華人社會就有90個仆街

一定唔可以比呢d鳩post誤導，連登仔企硬屌鳩老慒董

死賤種樓主老董做個陣你夠10歲未

定時定候就有賤種小學雞出黎吹老董

咪撚ON9啦
樓價跌還跌呀
跌樓價會個個都損失?
負資產先係呀
當年既金融體系太差, 銀行鳩按鳩批, 當年D人mortgage , 個息同大耳lon差唔多架直頭
出事係出係呢度呀

咩撚野樓價高企, 因為冇賣地呀
當年根本唔係房屋問題而樓價高,
係炒賣炒過龍呀, 阿豬阿狗都走去買, 走去入市, 爆煲呀

供不應求, 私人市場後來幾年., 個供應真係咁緊要, 又唔係98 99 00年果陣個個都唔夠屋住?
定你未出世呀?

一定要屌鳩到佢落台為止!!!

董建華都有人吹奏

董建華>林鄭月娥>>>梁振英>>>>>曾陰權

特朗普 廢 ？

老董的母語教學害死80後學生

呢條賤畜死後大把冤魂等緊搵佢尋仇

689 遲吓都一定可以上神台 我話嘅